【MyGut者言】奇文共賞：高盛走資報告 - 徐家健

【MyGut者言】奇文共賞：高盛走資報告 - 徐家健

立法會金融服務界議員張華峰。 資料圖片

author
專欄作家 : 徐家健

文化大革命，有文化的被批鬥；時代大革命，追上時代的被打倒？此一時彼一時，今天不少追上時代的「走資派」都不是黨內勢力。對沖基金Hayman Capital創辦人巴斯（Kyle Bass）預計香港外滙儲備在9月及10月不斷惡化，未來12至18個月更將有大量資本和投資資金外流。作為「沽空之王」，巴斯唱淡香港經濟不足為奇。令人感到意外的是最近高盛亦疑似加入「走資派」，發表報告估計6至8月可能有高至40億美元的存款由香港流入新加坡。大行報告如此，難怪過去幾早本地竟然傳出《提款法》限制提款額的謠言來。

奇文要共賞，翻查高盛分析香港銀行業的報告，標題原來是《Deposit tracker：August saw modest outflows》，而非驚天動地的資金外逃。Modest out flows，是8月份錄得只1.6%的存款跌幅，而6月和7月，則分別錄得按月0.5%及0.0%的增長。8月份起走資開始成勢。報告卻又引述金管局，指9月份的首三個星期存款其實錄得輕微升幅。結論是：the Hong Kong banking system has ample liquidity in HK$ as well as foreign currencies。

女友Babe難忘金融服務界議員張華峰：「張議員都算走喺時代嘅尖端，一早倡議規管亂提款。」我點頭：「革命尚未成功，張同志仍需努力。成功爭取的話，佢新加坡嘅福建同鄉唔會忘記佢。」她亦點頭：「新加坡8月錄到14%非居民存款上升，但其實6月同7月呢個數字已經慢慢升緊。」我再點頭：「即係話，香港存款未跌，新加坡存款已經升緊。最緊要喺，斷估由香港流入新加坡嘅40億美元都只係佔香港總存款一個極低嘅比例。張同志想成功爭取《提款法》，走資派要多多加油先得。」

徐家健
美國克林信大學經濟系副教授

本欄逢周三刊出

（分析+行動）政府有意部署封網，封網後香港變新疆！

星期二（10月8日）早上，港鐵就宣布提前在晚上八點停駛，點解政府未卜先知出現動亂？其實政府有心製造一個長期嘅亂局，然後用緊急法立更多惡法，其中最近葉國謙就話要準備封網，呢樣嘢可以對香港抗爭造成極嚴重打擊。

斷網可毒啞香港人，新疆前車可鑑
斷網真係落實嘅話，最惡劣係好似新疆咁徹底斷網，只有政府部門先可以上網，徹底封網的話，大家不但難以互通抗爭消息，而且香港訊息難以傳到海外，香港人也難以接收海外消息。西方人對香港嘅了解，只能經過政府嘅官方說法，或極少數流出嘅真相。新疆早在2009年封網，同時限制境外人士到新疆旅遊，斷絕新疆對外聯繫，結果近年就出現新疆集中營。呢方面大家一定要警惕！

大家不能掉以輕心
或者有人認為政府會顧及香港嘅國際環境唔會輕易斷網，但現在中共已經失去理性，當中央黔驢技窮，損害香港利益而徹底封網並非不可。就好似半年前大家都唸唔到香港已經失去遊行以及戴口罩嘅自由。

本文為節錄，全文請到此瀏覽：

（分析+行動）政府有意部署封網，封網後香港變新疆！